【中国海警香港分隊】追截走私船被撞 水警傷食指需截肢

水警上周一（6日）在果州群島東北面追截走私船隻時，被走私船撞向小艇，一名水警手指嚴重受傷，右手食指兩節需要截肢，警方拘捕一人，並檢獲約26萬元走私物品，惟警方一直未有對外公布，至昨日警方才回應本報查詢證實事件。

本報早前收到消息，周三（8日）向警方查詢，警方昨日回應指，水警小艇分區人員上周一晚上約10時半在果州群島東北面海面發現一艘可疑船隻，水警立即前往追截。該可疑船隻拒絕聽從警方發出的停船國際信號及指示，更撞向水警小艇。水警其後拘捕一名本地男子涉嫌「危害他人海上安全」及「企圖輸出未列艙單貨物」，並檢獲約40部舊電話及50件化裝品，市值約26.8萬元。

警方指，行動中一名警務人員被該可疑船隻撞傷手指，清醒被送往東區醫院治理，翌日出院。據了解，該名水警手指嚴重受傷，右手食指兩節需要截肢。

水警：購新小艇 疑部署訓練不足肇禍

據了解，水警高層高度重視事件，並向同僚發放信息，提醒海上高速追截及攔截是水警最為高風險之工種，未有相關訓練、經驗、保護裝備、同等級之船種、足夠支援等，絕不可進行高速追截及攔截行動。有水警向本報指，水警近日從美國購入新小艇，質疑是否相關部署或訓練不足，或有人為疏忽，導致意外。該水警又關注，美國對香港有制裁行動，或影響日後小艇的保養，質疑為何仍要購入，又關注受傷警員日後或無法開槍，影響執勤。

平時防暴甩條狗毛都即刻放晒上FB同Twitter 依家有英勇海狗喺海上捉走私犯搞到連手指都無埋就隻字不提 要有記者收到風去追問先公佈 果然係condom仔 有無熱心藍屍捐自己隻手指俾「斷指Sir」啊?

Btw 原來平時上岸做防暴惡晒嘅海狗都識驚美國制裁會影響到自己

隻走私船應該冇交錢

走私都係中國人
做乜恰同胞，唔知道雖軟必豬咩

少少事就報死咗先算啦

手指炸 人死左再講

仍然買到美國艇

係咁㗎啦
鬼叫你唔係做政治有關嘅case時受傷呀

小小事叫叫叫

XD

小事一宗

死咗佢囉

死差佬當時唔出現喺嗰個地方咪冇嘢

平時少機會表現自己囉

並檢獲約40部舊電話及50件化裝品，市值約26.8萬元。

舊電話咁貴？

收左錢

傷殘特警

對同胞要包容多啲
一於唔好追究

咁大件事點解黑警Facebook 唔講呀

手指葬浩園

食肉菌please🙏🏻🙏🏻

作大d report 靚仔d

好小事啫，阿sir 食開大茶飯

因為走私既係支那人同黑社會，姐係自己友

用大陸製造既快艇 保養好

推 寧化飛灰 不作浮塵

勞力是無指警

做唔到防暴呃唔到鐘

啱喇 黑警咁鐘意手指指呀拿屌你老母

咩twitter呀 weibo咋話？

咁都入唔到浩園

又關注受傷警員日後或無法開槍，影響執勤

仆街死啦仲諗住開槍殺香港人

做正經野捉走私狗都要盲反

慘慘

應該唔係直接撞斷掛？可能係捉住繩割到

斷隻指都話係嚴重受傷

小小事都好講

YouTube訂閱大挑戰 推上十萬！
大家可唔可以幫手訂閱呢個黃圈頻道
呢個頻道主要係剪輯D藍絲建制派議員嘅柒嘢
同埋做實事議員嘅事蹟 同時亦會拍啲時事分析片
大家幫手訂閱CLS THX
打好YouTube戰線 高手紹：⬇️

點撞 咪屈

又撞得幾準
無左右手食指既狗是咪唔洗撈

食指
個頭要截肢先講啦

毅進仔真係垃圾嚟

狗仔式遊水

唔做驚 咪冇事囉

佢都驚捉到自己人

捐張50蚊美心卷比佢啦， 夠愛国

成日博同情，世界最軟弱黑社會
斷左條狗撚都有人笑你
斷兩隻手指就咪撚出撚獻世啦
完全冇新聞價值

開心跳起yeah

肢體殘障仲有冇得繼續做狗

水狗懷疑有良心船家幫後生仔走

呢排巡得好密

係咪中指

即係狗被c了都無出新聞稿

係囉，做乜唔買國貨，係要買美國野啫

下次小心啲啦

上微薄乞LIKE啦

之後感染食肉菌 過2日死9咗

用下腦都諗到啦，平時喺架船發吽哣

證明佢哋平時有幾乞人憎

唔通話打擊2萬6千8， 然後受傷咩

化裝品有冇讀過書

唔怕 仲有9隻可以用

水犬真係最condom仔
上年開始最傷得重多好似係佢地

一定賠好多錢 隻水狗發啦

人工包埋 有咩好報

斷隻手指都阿之阿左 海關有幾個之前殉埋職啦

有，先工傷幾年日日唔使返工，可以飲早茶，之後調朝9晚6文職，日日返工上網

係未搞分裂國家，明明一國可來走私，仲有隻撚吊手指你放船邊？？咁撚柒

大家記住
水狗係防暴隊入面打人打得最落力嗰班

仲要係負責攔截走私比中國嘅船隻受傷
班中國人唔屌鳩佢先奇啦

可能係沒收哂船員啲電話當貨

狂暴水狗

黑吃黑

前排海關沉船單野，隻船咪支那制

可以用蟈產義肢

紀律部隊又贏

Hoball

養大惡狼，依家咪報應。

respect 走私佬

「斷指狗」

Sorry Sir

打香港市民就最叻真係遇到事件就淆底兼走佬，你哋真係好正義呀，政權走狗！

我相信肯定係報應嚟

真係當香港公安流㗎

成隻手啦

佢老婆一定係林嘉欣咁正

沒錯
呢班水軍 要小心
大陸經濟衰退 多人走私 隨時船都撞沉同炸沉你

開咗微博未呀, 未就快啲開上去取暖